1990年的周星馳算唔算係香港娛樂圈史上最大的爆發

先了解下當年的時代背景
香港電影界最賣座的演員係成龍、周潤發
一個係電影圈打滾左十幾年，已經人稱大哥
另一個就係電視界入哂屋後轉戰電影界，亦已紅透半邊天

而周星馳當年係何許人也，一個在電視台做左幾年茄喱啡+兒童節目的蛋散，從來無人睇得起佢
捱左成6,7年後終於上位有主角做，叫做有D話題
但同同輩既劉德華、梁朝偉比係落後左一大截
以輩份論，周星馳比成龍同周潤發低，(當年劉德華連四大天王都未係，但同周星馳同輩)
而周星馳1990年憑賭聖一片破左香港票房紀錄
呢一下爆發，令佢既地位由比劉德華、梁朝偉低(仲要低唔少，人地已經紅左幾年，入哂屋)
上到去同成龍、周潤發並列
可以稱得上係世紀爆發

92年先係
果年頭十票房好似一半係佢

92 年佢地位已經鞏固完成，片酬在周潤發之上
而家講緊佢爆發果下
係1990年

一個在電視台做左幾年兒童節目主持,完全唔起眼既人
兩年之內上位上到成為整個電影界頭兩把交椅之一
係一個乜野概念

小弟無親身經歷果個年代
可能當年周星馳已經憑他來自江湖好入屋,有好大的觀眾群
但依然無法想像佢當年的爆發勢頭
成龍已經紅到係外國有知名度
周潤發已經係MARK哥+賭神
周星馳比觀眾的印像由430穿梭機洗底變到去同呢兩個人同Level
即係兩年前你仲無視緊呢個相貌平庸的電視台二打六
兩年後你已經要膜拜佢，叫佢星爺

當時我十歲左右

基本上當時所有小朋友都鐘意睇周星馳
細路仔睇劇都係想笑餐飽

老實講小朋友既年齡點會識欣賞發哥
更加覺得成龍只係一味打打打

所以師奶想帶埋個仔入場睇戲
只可以揀星爺

所以今日你地唔好笑坤哥，隨時一個爆發紅過陳奕迅

咁你不如話笑波子

淮陰韓信是也

笑波子已經紅左

第一部蓋世豪俠都唔算多人識，但係一到他來自江湖真係完全征服晒後生嗰啲，真係冇係電視上見過咁癲，嗰時電視仲係好保守，邊有人夠膽係電視玩粗口或者鹹濕笑話

都唔明無線嗰時點解任啱啱出左d名既星爺完全自我發揮，仲要可以搵到電視大粒一向正正經經嘅萬子，琴姐嗰班老戲骨同佢一齊癲，根本用嚟襯托星爺，冇tvb嗰時咁放任星爺，可能根本跑唔出，他來自江湖hit左之後就出咗去拍賭聖⋯⋯⋯其餘嗰啲就係歷史啦

咪即係好似的士陳咁囉